<?xml version='1.0' encoding='UTF-8' standalone='no'?>
<doxygen xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="compound.xsd" version="1.9.1" xml:lang="pt">
  <compounddef id="namespaceQuadrilaterals" kind="namespace" language="C++">
    <compoundname>Quadrilaterals</compoundname>
    <briefdescription>
<para>O namespace <computeroutput><ref refid="namespaceQuadrilaterals" kindref="compound">Quadrilaterals</ref></computeroutput> é responsável por agrupar as funções que realizam cálculos relacionados a objetos geométricos planos do tipo quadrilátero. Quadriláteros são figuras geométricas com quatro lados e ângulos internos que somam 360 graus, sendo representados por tipos específicos como o &quot;Quadrado&quot; e o &quot;Retângulo&quot;, entre outros. </para>
    </briefdescription>
    <detaileddescription>
<para>Este namespace serve para organizar o código de maneira lógica, separando as funções de cálculo associadas a quadriláteros em uma única área. Isso facilita a manutenção do código e evita conflitos de nomes com outras funções ou classes que não estão relacionadas a quadriláteros.</para>
<para>Funções dentro deste namespace podem incluir:<itemizedlist>
<listitem><para>Cálculo de área: diferentes fórmulas para quadrados, retângulos e outros tipos de quadriláteros.</para>
</listitem><listitem><para>Cálculo de perímetro: soma dos comprimentos de todos os lados de um quadrilátero.</para>
</listitem><listitem><para>Verificação de propriedades: funções que verificam se um quadrilátero é regular, ou se os lados opostos são paralelos, por exemplo.</para>
</listitem></itemizedlist>
</para>
<para>Ao agrupar essas funcionalidades no namespace &quot;Quadrilaterals&quot;, o código se torna modular e organizado, permitindo fácil expansão e reutilização. Um usuário da biblioteca pode acessar todas as funções relacionadas a quadriláteros usando o prefixo &quot;Quadrilaterals::&quot;, o que melhora a legibilidade e claridade do código. </para>
    </detaileddescription>
    <location file="include/Geometricpp.hpp" line="102" column="1"/>
  </compounddef>
</doxygen>
